18大學學生會籲習帝尊重緬人意願勿承認軍政府

緬甸2月1日發生軍事政變後，當地局勢周日轉趨緊張，最大城市仰光街頭出現裝甲車，北部的密支那更據報有軍警開槍，但仰光周一再次有大批市民無懼軍方威嚇及中止互聯網，再次上街反對政變。緬甸傳媒報道，該國18間大學的學生會日前向中國國家主席習近平致公開信，促請中國尊重緬甸人民意願，不應承認軍方統治。路透社報道，國務資政昂山素姬將最少被還柙至本月17日。